Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
bestätigt	O	O
dem	O	O
Erbmarschall	B-PERS	B-TIT
und	I-PERS	O
Ritter	I-PERS	B-TIT
Konrad	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Pappenheim	I-PERS	B-LOC
,	O	O
dessen	O	O
Bruder	O	O
Heinrich	B-PERS	O
und	O	O
den	O	O
anderen	O	O
Brüdern	O	O
und	O	O
Erben	O	O
alle	O	O
ihre	O	O
Privilegien	O	O
und	O	O
Rechte	O	O
.	O	O
Niemand	O	O
darf	O	O
sie	O	O
vor	O	O
ein	O	O
fremdes	O	O
Gericht	O	O
vorladen	O	O
und	O	O
über	O	O
sie	O	O
richten	O	O
lassen	O	O
,	O	O
vielmehr	O	O
sollen	O	O
sie	O	O
allein	O	O
vor	O	O
dem	O	O
heyligen	B-LOC	O
römischen	I-LOC	O
reiche	I-LOC	O
oder	O	O
dem	O	O
,	O	O
der	O	O
dez	O	O
reichs	O	O
phleger	O	O
ist	O	O
,	O	O
zu	O	O
Recht	O	O
stehen	O	O
.	O	O
Ihre	O	O
Hintersassen	O	O
sind	O	O
allein	O	O
vor	O	O
das	O	O
Gericht	O	O
der	I-TIT	O
Marschalle	O	O
zu	O	O
laden	O	O
,	O	O
es	O	O
sei	O	O
denn	O	O
,	O	O
sy	O	O
swolten	O	O
dann	O	O
von	O	O
iren	O	O
leutten	O	O
selb	O	O
nicht	O	O
richten	O	O
.	O	O
Auf	O	O
ihrem	O	O
Gebiet	O	O
können	O	O
sie	O	O
Weiher	O	O
,	O	O
Mühlen	O	O
,	O	O
Tavernen	O	O
und	O	O
anderes	O	O
,	O	O
waz	O	O
in	O	O
nuczlich	O	O
ist	O	O
,	O	O
anlegen	O	O
.	O	O
Kein	O	O
anderer	O	O
Herr	O	O
oder	O	O
andere	O	O
Stadt	O	O
soll	O	O
ihre	O	O
Eigenleute	O	O
und	O	O
Landsassen	O	O
vor	O	O
der	O	O
festgesetzten	O	O
Frist	O	O
ohne	O	O
Zustimmung	O	O
der	O	O
Pappenheimer	B-PERS	O
schirmen	O	O
oder	O	O
wegführen	O	O
.	O	O
Sie	O	O
sollen	O	O
Frieden	O	O
und	O	O
Geleit	O	O
für	O	O
alle	O	O
Bewohner	O	O
ihrer	O	O
Stadt	O	O
Pappenheim	B-LOC	O
für	O	O
Jahr	O	O
und	O	O
Tag	O	O
haben	O	O
,	O	O
auch	O	O
für	O	O
diejenigen	O	O
,	O	O
die	O	O
außerhalb	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
übernachten	O	O
.	O	O
Mit	O	O
den	O	O
bei	O	O
ihnen	O	O
ansässigen	O	O
Juden	B-TIT	O
dürfen	O	O
allein	O	O
sie	O	O
Umgang	O	O
pflegen	O	O
,	O	O
sie	O	O
sollen	O	O
sie	O	O
schirmen	O	O
und	O	O
schützen	O	O
,	O	O
ohne	O	O
dafür	O	O
dem	O	O
Reich	O	O
bzw	O	O
.	O	O
dem	O	O
Amtmann	B-TIT	O
des	I-TIT	O
Reiches	I-TIT	O
verantwortlich	O	O
zu	O	O
sein	O	O
.	O	O
Das	O	O
Geleit	O	O
sollen	O	O
sie	O	O
haben	O	O
vom	O	O
Galgen	O	O
bei	O	O
Monheim	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Monhaym	I-LOC	O
)	I-LOC	O
bis	O	O
nach	O	O
Weißenburg	B-LOC	O
zu	I-LOC	O
dem	I-LOC	O
Kreuz	I-LOC	O
(	I-LOC	O
Crewcz	I-LOC	O
)	I-LOC	O
,	O	O
von	O	O
Weißenburg	B-LOC	O
nach	O	O
Bubenheim	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Bubenhaim	I-LOC	O
)	I-LOC	O
über	O	O
die	O	O
Brücke	O	O
bis	O	O
an	O	O
das	O	O
Geleit	O	O
der	O	O
Gff	B-LOC	O
.	I-LOC	O
von	I-LOC	O
Oettingen	I-LOC	O
(	I-LOC	O
Otingen	I-LOC	O
)	I-LOC	O
.	O	O
Sie	O	O
dürfen	O	O
ungehindert	O	O
im	O	O
Weißenburger	B-LOC	O
Forst	I-LOC	O
jagen	O	O
.	O	O
Als	O	O
Reichslehen	O	O
sollen	O	O
sie	O	O
auch	O	O
die	O	O
gemeinschaftliche	O	O
Weide	O	O
(	O	O
cuppelwayd	O	O
)	O	O
von	O	O
der	O	O
Brücke	O	O
bei	O	O
Solnhofen	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Sulnhofen	I-LOC	O
)	I-LOC	O
bis	O	O
an	O	O
die	O	O
Brücke	O	O
bei	O	O
Bubenheim	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Bubenhaym	I-LOC	O
)	I-LOC	O
besitzen	O	O
.	O	O
Aus	O	O
besonderer	O	O
Gnade	O	O
erhalten	O	O
sie	O	O
den	O	O
Wildbann	O	O
in	O	O
den	O	O
folgenden	O	O
Waldungen	O	O
und	O	O
Umkreisen	O	O
,	O	O
namentlich	O	O
von	O	O
dem	O	O
Hochholz	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Hochholcz	I-LOC	O
)	I-LOC	O
bis	O	O
zum	O	O
Dorntal	B-LOC	O
,	O	O
vom	O	O
Dorntal	B-LOC	O
bis	O	O
zur	O	O
Gebhalde	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Gebenhalden	I-LOC	O
)	I-LOC	O
,	O	O
von	O	O
der	O	O
Gebhalde	B-LOC	O
bis	O	O
zum	O	O
Trommetsheimer	B-LOC	O
Berg	I-LOC	O
(	I-LOC	O
Trumeczhamer	I-LOC	O
perg	I-LOC	O
)	I-LOC	O
,	O	O
vom	O	O
Trommetsheimer	B-LOC	O
Berg	I-LOC	O
bis	O	O
zum	O	O
Nagelberg	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Achelsperg	I-LOC	O
)	I-LOC	O
und	O	O
von	O	O
dort	O	O
bis	O	O
zum	O	O
Burgstall	B-LOC	O
bei	I-LOC	O
Treuchtlingen	I-LOC	O
(	I-LOC	O
Trewtlingen	I-LOC	O
)	I-LOC	O
und	O	O
alles	O	O
Dazwischenliegende	O	O
bis	O	O
an	O	O
die	O	O
Altmühl	B-LOC	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
verleiht	O	O
ihnen	O	O
ferner	O	O
den	O	O
Wildbann	O	O
und	O	O
die	O	O
Forstrechte	O	O
auf	O	O
die	O	O
genannten	O	O
Holzungen	O	O
und	O	O
Kreise	O	O
bis	O	O
an	O	O
die	O	O
Brücke	O	O
bei	O	O
Bubenheim	B-LOC	O
und	O	O
von	O	O
dieser	O	O
Brücke	O	O
bis	O	O
an	O	O
den	O	O
Steg	O	O
bei	O	O
Eßlingen	B-LOC	O
.	O	O
Aus	O	O
besonderer	O	O
Gnade	O	O
gewährt	O	O
er	O	O
ihnen	O	O
in	O	O
diesem	O	O
Gebiet	O	O
das	O	O
alleinige	O	O
Jagdrecht	O	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
bestätigt	O	O
ihnen	O	O
die	O	O
beschriebenen	O	O
Rechte	O	O
sowie	O	O
alle	O	O
anderen	O	O
von	O	O
römischen	B-TIT	O
Kaisern	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Königen	I-TIT	O
erworbenen	O	O
Handfeste	O	O
,	O	O
Briefe	O	O
,	O	O
Privilegien	O	O
etc	O	O
.	O	O
und	O	O
gebietet	O	O
allen	O	O
Fürsten	B-TIT	O
,	O	O
Gff	B-TIT	O
.	I-TIT	O
etc	O	O
.	O	O
und	O	O
Reichsuntertanen	O	O
die	O	O
Beachtung	O	O
dieser	O	O
Bestätigung	O	O
bei	O	O
einer	O	O
je	O	O
zur	O	O
Hälfte	O	O
an	O	O
die	O	O
kgl	B-TIT	O
.	I-TIT	O
Kammer	I-TIT	O
und	O	O
die	O	O
Geschädigten	O	O
zu	O	O
zahlenden	O	O
Pön	O	O
von	O	O
60	O	O
Mark	O	O
Gold	O	O
.	O	O
Er	O	O
erklärt	O	O
alle	O	O
,	O	O
von	O	O
anderen	O	O
auf	O	O
welche	O	O
Weise	O	O
auch	O	O
immer	O	O
von	O	O
ihm	O	O
erlangten	O	O
Rechte	O	O
,	O	O
die	O	O
den	O	O
obigen	O	O
Rechten	O	O
entgegenstehen	O	O
,	O	O
für	O	O
unwirksam	O	O
und	O	O
ungültig	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
gebietet	O	O
Konrad	B-PERS	O
Fribertzhofer	I-PERS	O
(	I-PERS	O
Freydberßhofer	I-PERS	O
)	I-PERS	O
die	O	O
auf	O	O
Klage	O	O
von	O	O
Rat	B-TIT	O
und	I-TIT	O
Bürgern	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
gegen	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Anton	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bamberg	I-PERS	B-LOC
und	O	O
das	O	O
dortige	O	O
Domkapitel	B-TIT	O
erwirkte	O	O
kgl	O	O
.	O	O
Ladung	O	O
den	O	O
Beklagten	O	O
eigenhändig	O	O
zuzustellen	O	O
und	O	O
ihm	O	O
über	O	O
Ort	O	O
und	O	O
Zeit	O	O
der	O	O
Zustellung	O	O
mit	O	O
eigenem	O	O
versiegelten	O	O
Brief	O	O
oder	O	O
durch	O	O
notarielle	O	O
Bestätigung	O	O
zu	O	O
berichten	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
teilt	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Anton	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bamberg	I-PERS	B-LOC
sowie	O	O
Dompropst	B-PERS	B-TIT
,	I-PERS	O
Dekan	I-PERS	B-TIT
und	I-PERS	O
Kapitel	I-PERS	B-TIT
des	I-PERS	O
Hochstifts	I-PERS	O
Bamberg	I-PERS	B-LOC
mit	O	O
,	O	O
Bürgermeister	B-TIT	O
,	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Bürger	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
hätten	O	O
ihm	O	O
geklagt	O	O
,	O	O
daß	O	O
ihre	O	O
Bürger	B-TIT	O
und	I-TIT	O
armen	I-TIT	O
Leute	I-TIT	O
nicht	O	O
nur	O	O
von	O	O
der	O	O
neuen	O	O
,	O	O
im	O	O
Stift	B-TIT	O
Bamberg	I-TIT	B-LOC
erhobenen	O	O
Steuer	O	O
betroffen	O	O
wären	O	O
,	O	O
sondern	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Anton	I-PERS	O
von	O	O
etlichen	O	O
von	O	O
ihnen	O	O
auch	O	O
die	O	O
dem	O	O
verstorbenen	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Johann	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Würzburg	I-PERS	B-LOC
gegen	O	O
die	O	O
von	O	O
Thüngen	B-LOC	O
versprochene	O	O
Heersteuer	O	O
(	O	O
raißgelt	O	O
)	O	O
unrechtmäßig	O	O
einfordere	O	O
,	O	O
und	O	O
trotz	O	O
rechtlichem	O	O
Ersuchen	O	O
der	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
sowie	O	O
zahlreicher	O	O
Unterredungen	O	O
Zwangsmaßnahmen	O	O
gegen	O	O
sie	O	O
ergriffen	O	O
würden	O	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
lädt	O	O
sie	O	O
daher	O	O
auf	O	O
den	O	O
45	O	O
.	O	O
Tag	O	O
nach	O	O
Erhalt	O	O
dieser	O	O
Ladung	O	O
bzw	O	O
.	O	O
den	O	O
ersten	O	O
darauf	O	O
folgenden	O	O
Gerichtstag	O	O
peremptorisch	O	O
vor	O	O
sich	O	O
in	O	O
unnseren	O	O
kuniglichn	O	O
hof	O	O
zu	O	O
rechtlicher	O	O
Verantwortung	O	O
und	O	O
Entscheidung	O	O
,	O	O
weist	O	O
darauf	O	O
hin	O	O
,	O	O
daß	O	O
auch	O	O
im	O	O
Falle	O	O
ihrer	O	O
Abwesenheit	O	O
verhandelt	O	O
werden	O	O
wird	O	O
,	O	O
und	O	O
erklärt	O	O
,	O	O
daß	O	O
die	O	O
Gegenpartei	O	O
ebenfalls	O	O
zu	O	O
diesem	O	O
Rechttag	O	O
geladen	O	O
sei	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
bestätigt	O	O
und	O	O
erneuert	O	O
als	O	O
König	B-TIT	O
und	O	O
als	O	O
Hz	B-TIT	O
.	I-TIT	O
von	I-TIT	O
Österreich	I-TIT	B-LOC
Bürgermeistern	B-TIT	O
,	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Bürgern	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
ihre	O	O
von	O	O
Hz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Rudolf	I-PERS	O
IV	I-PERS	O
.	I-PERS	O
hergebrachten	O	O
,	O	O
danach	O	O
von	O	O
den	O	O
Hzz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Albrecht	I-PERS	O
III	I-PERS	O
.	I-PERS	O
und	O	O
Leopold	B-PERS	O
III	I-PERS	O
.	I-PERS	O
,	O	O
den	O	O
Hzz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Wilhelm	I-PERS	O
IV	I-PERS	O
.	I-PERS	O
und	O	O
Albrecht	B-PERS	O
IV	I-PERS	O
.	I-PERS	O
und	O	O
zuletzt	O	O
von	O	O
seinem	O	O
Vater	O	O
,	O	O
Hz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	O
Ernst	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Österreich	I-PERS	B-LOC
,	O	O
bestätigten	O	O
Handfesten	O	O
und	O	O
Briefe	O	O
und	O	O
nimmt	O	O
sie	O	O
und	O	O
die	O	O
ihren	O	O
in	O	O
seinen	O	O
Schutz	O	O
und	O	O
Schirm	O	O
.	O	O
Er	O	O
gestattet	O	O
ihnen	O	O
nachgende	O	O
unser	O	O
vorfarn	O	O
fusstappfen	O	O
,	O	O
unter	O	O
ausdrücklicher	O	O
Erwähnung	O	O
Hz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Rudolfs	I-PERS	O
IV	I-PERS	O
.	I-PERS	O
in	O	O
allen	O	O
seinen	O	O
Ländern	O	O
,	O	O
Herrschaften	O	O
und	O	O
Gebieten	O	O
freien	O	O
Handel	O	O
mit	O	O
jeglicher	O	O
Kaufmannswäre	O	O
treiben	O	O
zu	O	O
können	O	O
,	O	O
sofern	O	O
die	O	O
fälligen	O	O
Mauten	O	O
,	O	O
Zölle	O	O
und	O	O
Niederlage	O	O
geleistet	O	O
werden	O	O
,	O	O
gewährt	O	O
ihnen	O	O
die	O	O
besondere	O	O
Gnade	O	O
,	O	O
daß	O	O
sie	O	O
und	O	O
ihre	O	O
Fuhr-	O	O
und	O	O
Wagenleute	O	O
in	O	O
seinen	O	O
Städten	O	O
,	O	O
Märkten	O	O
und	O	O
Dörfern	O	O
bei	O	O
Auseinandersetzungen	O	O
und	O	O
Streitigkeiten	O	O
,	O	O
sowohl	O	O
untereinander	O	O
,	O	O
als	O	O
auch	O	O
mit	O	O
Einheimischen	O	O
,	O	O
nicht	O	O
in	O	O
ihrer	O	O
Gesamtheit	O	O
haftbar	O	O
gemacht	O	O
werden	O	O
,	O	O
sondern	O	O
allein	O	O
die	O	O
Schuldigen	O	O
von	O	O
ihm	O	O
oder	O	O
seinen	O	O
Amtleuten	B-TIT	O
nach	O	O
gelegenheit	O	O
der	O	O
schulde	O	O
und	O	O
getate	O	O
belangt	O	O
werden	O	O
.	O	O
Sollten	O	O
seine	O	O
Untertanen	O	O
berechtigte	O	O
rechtliche	O	O
Ansprüche	O	O
haben	O	O
,	O	O
dürfen	O	O
sie	O	O
die	O	O
betreffenden	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
in	O	O
seinen	O	O
Landen	O	O
bis	O	O
zu	O	O
deren	O	O
Klärung	O	O
aufhalten	O	O
und	O	O
verhaften	O	O
,	O	O
gleichzeitig	O	O
verspricht	O	O
er	O	O
,	O	O
nach	O	O
bestem	O	O
Vermögen	O	O
geschädigten	O	O
Nürnbergern	B-PERS	O
ebenfalls	O	O
zu	O	O
ihrem	O	O
Recht	O	O
zu	O	O
verhelfen	O	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
verspricht	O	O
ihnen	O	O
auch	O	O
für	O	O
den	O	O
Fall	O	O
von	O	O
kriegerischen	O	O
Auseinandersetzungen	O	O
in	O	O
seinen	O	O
Gebieten	O	O
sicheres	O	O
Geleit	O	O
und	O	O
garantiert	O	O
dies	O	O
nach	O	O
einem	O	O
nur	O	O
durch	O	O
Boten	O	O
oder	O	O
schriftlich	O	O
zu	O	O
leistenden	O	O
Widerruf	O	O
für	O	O
die	O	O
jeweils	O	O
folgenden	O	O
beiden	O	O
Monate	O	O
,	O	O
wobei	O	O
diese	O	O
zweimonatige	O	O
Widerrufsklausel	O	O
auch	O	O
für	O	O
Friedenszeiten	O	O
gelten	O	O
soll	O	O
.	O	O
Er	O	O
gebietet	O	O
allen	O	O
Hauptleuten	B-TIT	O
,	O	O
Pflegern	B-TIT	O
,	O	O
Richtern	B-TIT	O
,	O	O
Mautnern	B-TIT	O
,	O	O
Zöllnern	B-TIT	O
,	O	O
Pröpsten	B-TIT	O
,	O	O
Amtleuten	B-TIT	O
sowie	O	O
allen	O	O
anderen	O	O
Untertanen	O	O
die	O	O
Einhaltung	O	O
und	O	O
Überwachung	O	O
dieser	O	O
Bestimmungen	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
teilt	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Anton	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bamberg	I-PERS	B-LOC
mit	O	O
,	O	O
Bürgermeister	B-TIT	O
und	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
hätten	O	O
ihm	O	O
vorbringen	O	O
lassen	O	O
,	O	O
etliche	O	O
arme	O	O
Leute	O	O
und	O	O
Hintersassen	O	O
ihrer	O	O
Bürger	B-TIT	O
würden	O	O
von	O	O
ihm	O	O
(	O	O
Bf	B-TIT	O
.	I-TIT	O
)	O	O
trotz	O	O
vor	O	O
langer	O	O
Zeit	O	O
durch	O	O
Kaiser	B-TIT	O
und	I-TIT	O
Könige	I-TIT	O
erwirkten	O	O
und	O	O
auch	O	O
von	O	O
ihm	O	O
(	O	O
Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
)	O	O
bestätigten	O	O
Befreiungen	O	O
mit	O	O
Steuern	O	O
belangt	O	O
,	O	O
und	O	O
dies	O	O
,	O	O
obwohl	O	O
die	O	O
Vorgänger	O	O
des	O	O
Bf	B-TIT	O
.	I-TIT	O
und	O	O
auch	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Anton	I-PERS	O
seit	O	O
seinem	O	O
Amtsantritt	O	O
selbst	O	O
diese	O	O
Befreiungen	O	O
beachtet	O	O
hätten	O	O
.	O	O
Die	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
beklagten	O	O
ferner	O	O
,	O	O
daß	O	O
der	O	O
Bf	B-TIT	O
.	I-TIT	O
von	O	O
ihnen	O	O
und	O	O
ihren	O	O
Hintersassen	O	O
eine	O	O
dem	O	O
verstorbenen	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Johann	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Würzburg	I-PERS	B-LOC
in	O	O
seiner	O	O
Auseinandersetzung	O	O
mit	O	O
den	O	O
von	O	O
Thüngen	B-LOC	O
versprochene	O	O
Heersteuer	O	O
(	O	O
raißgelt	O	O
)	O	O
einfordere	O	O
,	O	O
obwohl	O	O
sie	O	O
durch	O	O
ihre	O	O
Ratsfreunde	O	O
mehrfach	O	O
versucht	O	O
hätten	O	O
,	O	O
Bf	B-TIT	O
.	I-TIT	O
und	O	O
Kapitel	B-TIT	O
von	O	O
der	O	O
Unrechtmäßigkeit	O	O
dieser	O	O
Forderung	O	O
zu	O	O
überzeugen	O	O
.	O	O
Schließlich	O	O
habe	O	O
selbst	O	O
ein	O	O
Rechtsersuchen	O	O
an	O	O
seinen	O	O
Vorgänger	O	O
Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Albrecht	I-PERS	O
II	I-PERS	O
.	I-PERS	O
,	O	O
der	O	O
Bf	B-TIT	O
.	I-TIT	O
und	O	O
Kapitel	B-TIT	O
daraufhin	O	O
schriftlich	O	O
zur	O	O
Abstellung	O	O
der	O	O
Maßnahmen	O	O
ermahnte	O	O
,	O	O
nichts	O	O
geholfen	O	O
,	O	O
vielmehr	O	O
würden	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
Hintersassen	O	O
mit	O	O
Zwangsmaßnahmen	O	O
zur	O	O
Zahlung	O	O
der	O	O
Steuer	O	O
und	O	O
des	O	O
Reißgeldes	O	O
angehalten	O	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
gebietet	O	O
ihm	O	O
daher	O	O
,	O	O
dieses	O	O
Vorgehen	O	O
abzustellen	O	O
,	O	O
die	O	O
Freiheiten	O	O
der	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
zu	O	O
achten	O	O
,	O	O
und	O	O
fordert	O	O
ihn	O	O
andernfalls	O	O
zu	O	O
rechtlichem	O	O
Austrag	O	O
vor	O	O
sich	O	O
sowie	O	O
zur	O	O
Freilassung	O	O
aller	O	O
Gefangenen	O	O
und	O	O
Ablösung	O	O
aller	O	O
zwangsweise	O	O
erhaltenen	O	O
Bürg-	O	O
und	O	O
Pfandschaften	O	O
auf	O	O
.	O	O
Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
desgleichen	O	O
an	O	O
Dompropst	B-PERS	B-TIT
,	I-PERS	I-TIT
Dekan	I-PERS	I-TIT
und	I-PERS	I-TIT
Kapitel	I-PERS	I-TIT
des	I-PERS	O
Hochstifts	I-PERS	O
Bamberg	I-PERS	B-LOC
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
bestätigt	O	O
Bürgermeistern	B-TIT	O
,	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Bürgern	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
die	O	O
ihm	O	O
vorgelegte	O	O
und	O	O
hier	O	O
inserierte	O	O
allgemeine	O	O
Privilegienbestätigung	O	O
Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Albrechts	I-PERS	O
II	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	O	O
1438	O	O
November	O	O
12	O	O
,	O	O
in	O	O
der	O	O
eine	O	O
entsprechende	O	O
Urkunde	O	O
K	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Sigmunds	I-PERS	O
von	O	O
1433	O	O
Mai	O	O
31	O	O
,	O	O
die	O	O
ihrerseits	O	O
wiederum	O	O
dessen	O	O
Privilegienbestätigung	O	O
von	O	O
1414	O	O
November	O	O
8	O	O
,	O	O
in	O	O
der	O	O
dessen	O	O
unter	O	O
Hinweis	O	O
auf	O	O
die	O	O
Verdienste	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
für	O	O
die	O	O
K	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Heinrich	I-PERS	O
VII	I-PERS	O
.	I-PERS	O
und	O	O
Karl	B-PERS	O
IV	I-PERS	O
.	I-PERS	O
erteilte	O	O
Privilegienbestätigung	O	O
von	O	O
1413	O	O
September	O	O
6	O	O
inseriert	O	O
ist	O	O
,	O	O
als	O	O
Insert	O	O
enthält	O	O
.	O	O
Er	O	O
bestätigt	O	O
und	O	O
erneuert	O	O
ihnen	O	O
darüber	O	O
hinaus	O	O
alle	O	O
von	O	O
römischen	B-TIT	O
Kaisern	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Königen	I-TIT	O
sowie	O	O
anderen	O	O
Fürsten	B-TIT	O
,	O	O
Herren	O	O
und	O	O
Städten	O	O
erworbenen	O	O
Privilegien	O	O
und	O	O
Rechte	O	O
,	O	O
die	O	O
sie	O	O
auch	O	O
künftig	O	O
ungehindert	O	O
genießen	O	O
sollen	O	O
,	O	O
nimmt	O	O
jedoch	O	O
von	O	O
dieser	O	O
allgemeinen	O	O
Bestätigung	O	O
die	O	O
ihnen	O	O
über	O	O
des	O	O
reichs	O	O
heiligtum	O	O
erteilten	O	O
Briefe	O	O
ausdrücklich	O	O
aus	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
bestätigt	O	O
Bürgermeistern	B-TIT	O
,	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Bürgern	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
einen	O	O
ihm	O	O
als	O	O
Vidimus	O	O
vorgelegten	O	O
und	O	O
hier	O	O
inserierten	O	O
Schiedsspruch	O	O
,	O	O
den	O	O
Hz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Friedrich	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	O	O
-Landshut	B-LOC	O
)	O	O
donrstag	O	O
vor	O	O
sand	O	O
Gilgen	O	O
tag	O	O
1386	O	O
(	O	O
August	O	O
30	O	O
)	O	O
zwischen	O	O
Bggf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Friedrich	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Nürnberg	I-PERS	B-LOC
und	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
Nürnberg	B-LOC	O
hinsichtlich	O	O
strittiger	O	O
Geleitsrechte	O	O
getroffen	O	O
hat	O	O
,	O	O
und	O	O
befiehlt	O	O
allen	O	O
Fürsten	B-TIT	O
,	O	O
Gff	B-TIT	O
.	I-TIT	O
etc	O	O
.	O	O
und	O	O
Reichsuntertanen	O	O
dessen	O	O
Bestimmungen	O	O
einzuhalten	O	O
bei	O	O
seiner	O	O
und	O	O
des	O	O
Reichs	O	O
schweren	O	O
Ungnade	O	O
und	O	O
einer	O	O
je	O	O
zur	O	O
Hälfte	O	O
an	O	O
die	O	O
kgl	B-TIT	O
.	I-TIT	O
Kammer	I-TIT	O
und	O	O
die	O	O
von	O	O
Nürnberg	B-LOC	O
zu	O	O
zahlenden	O	O
Pön	O	O
von	O	O
100	O	O
Mark	O	O
Gold	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
gewährt	O	O
Bürgermeistern	B-TIT	O
,	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Bürgern	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
,	O	O
in	O	O
Anbetracht	O	O
der	O	O
Tatsache	O	O
,	O	O
daß	O	O
ihre	O	O
Stadt	O	O
,	O	O
auf	O	O
unfruchtbarem	O	O
Boden	O	O
und	O	O
an	O	O
keinem	O	O
schiffbaren	O	O
Fluß	O	O
gelegen	O	O
,	O	O
in	O	O
besonderer	O	O
Weise	O	O
auf	O	O
die	O	O
Sicherheit	O	O
der	O	O
heiligen	O	O
reichs	O	O
strasse	O	O
angewiesen	O	O
sei	O	O
und	O	O
in	O	O
Anerkennung	O	O
der	O	O
seinen	O	O
Vorgängern	O	O
und	O	O
dem	O	O
Reich	O	O
geleisteten	O	O
und	O	O
ihm	O	O
und	O	O
dem	O	O
Reich	O	O
künftig	O	O
zu	O	O
leistenden	O	O
Dienste	O	O
,	O	O
mit	O	O
Rat	O	O
seiner	O	O
Räte	B-TIT	O
und	O	O
Getreuen	O	O
die	O	O
besondere	O	O
Gnade	O	O
,	O	O
daß	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
Bürger	I-PERS	O
in	O	O
Streitfällen	O	O
,	O	O
die	O	O
sich	O	O
mit	O	O
Fremden	O	O
außerhalb	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
zugetragen	O	O
haben	O	O
,	O	O
nicht	O	O
rechtspflichtig	O	O
sein	O	O
sollen	O	O
.	O	O
Er	O	O
bestimmt	O	O
,	O	O
daß	O	O
die	O	O
Betreffenden	O	O
vielmehr	O	O
an	O	O
ihre	O	O
geordent	O	O
richtere	O	O
verwiesen	O	O
werden	O	O
sollen	O	O
und	O	O
bekräftigt	O	O
,	O	O
daß	O	O
Gäste	BO	O
auf	O	O
den	O	O
Reichsstraßen	O	O
außerhalb	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
an	O	O
Leib	O	O
und	O	O
Gut	O	O
unversehrt	O	O
bleiben	O	O
sollen	O	O
,	O	O
damit	O	O
die	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
an	O	O
ihrem	O	O
Handel	O	O
und	O	O
Wandel	O	O
keine	O	O
Beeinträchtigungen	O	O
erleiden	O	O
.	O	O
Werden	O	O
die	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
entgegen	O	O
dieser	O	O
Freiheit	O	O
dennoch	O	O
um	O	O
Recht	O	O
ersucht	O	O
,	O	O
so	O	O
können	O	O
die	O	O
geschworenen	O	O
Schöffen	B-TIT	O
und	O	O
der	O	O
Rat	B-TIT	O
mehrheitlich	O	O
jederzeit	O	O
und	O	O
unter	O	O
Berufung	O	O
auf	O	O
ihre	O	O
Eide	O	O
das	O	O
Recht	O	O
verweigern	O	O
,	O	O
ausgenommen	O	O
bleiben	O	O
allein	O	O
Fälle	O	O
von	O	O
Ächtern	O	O
und	O	O
Aberächtern	O	O
,	O	O
über	O	O
die	O	O
ihnen	O	O
brieflich	O	O
urkund	O	O
vorgelegt	O	O
wird	O	O
,	O	O
und	O	O
schriftliche	O	O
Anweisungen	O	O
des	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
und	O	O
seiner	O	O
Nachfolger	O	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
gebietet	O	O
abschließend	O	O
allen	O	O
geistlichen	O	O
und	O	O
weltlichen	O	O
Fürsten	B-TIT	O
,	O	O
Gff	B-TIT	O
.	I-TIT	O
etc	O	O
.	O	O
und	O	O
Reichsuntertanen	O	O
die	O	O
Beachtung	O	O
dieses	O	O
Privilegs	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
erlaubt	O	O
Bürgermeistern	B-TIT	O
,	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Bürgern	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
in	O	O
Anbetracht	O	O
der	O	O
Tatsache	O	O
,	O	O
daß	O	O
sie	O	O
häufig	O	O
in	O	O
ihren	O	O
von	O	O
römischen	B-TIT	O
Kaisern	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Königen	I-TIT	O
hergebrachten	O	O
Rechten	O	O
beeinträchtigt	O	O
werden	O	O
,	O	O
künftig	O	O
gegen	O	O
alle	O	O
diejenigen	O	O
,	O	O
die	O	O
sie	O	O
an	O	O
Leib	O	O
und	O	O
Gut	O	O
angreifen	O	O
oder	O	O
die	O	O
solchen	O	O
Angreifern	O	O
Unterstützung	O	O
und	O	O
Beistand	O	O
gewähren	O	O
,	O	O
nach	O	O
eigenem	O	O
Ermessen	O	O
vorzugehen	O	O
,	O	O
ohne	O	O
sich	O	O
dadurch	O	O
gegen	O	O
ihn	O	O
und	O	O
das	O	O
Reich	O	O
noch	O	O
sonst	O	O
jemand	O	O
zu	O	O
vergehen	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
verleiht	O	O
auf	O	O
Bitten	O	O
des	O	O
Rats	B-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
dem	O	O
dortigen	O	O
Bürger	B-PERS	B-TIT
Karl	I-PERS	O
Holzschuher	I-PERS	O
den	O	O
Bann	O	O
über	O	O
das	O	O
dortige	O	O
Gericht	O	O
,	O	O
mit	O	O
dem	O	O
von	O	O
römischen	B-TIT	O
Kaisern	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Königen	I-TIT	O
erworbenen	O	O
Recht	O	O
,	O	O
diesen	O	O
von	O	O
der	O	O
hand	O	O
im	O	O
Namen	O	O
des	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
weiterzuverleihen	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
erneuert	O	O
Bürgermeistern	B-TIT	O
,	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Bürgern	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
aufgrund	O	O
des	O	O
Vorbringens	O	O
ihrer	O	O
Botschaft	O	O
,	O	O
sie	O	O
und	O	O
die	O	O
ihren	O	O
würden	O	O
ungeachtet	O	O
ihrer	O	O
kgl	O	O
.	O	O
und	O	O
ksl	O	O
.	O	O
Privilegien	O	O
häufig	O	O
vor	O	O
das	O	O
Landgericht	B-TIT	O
des	I-TIT	O
Burggrafentums	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
,	O	O
die	O	O
Landgerichte	B-TIT	O
in	I-TIT	O
Bayern	I-TIT	B-LOC
und	I-TIT	O
Franken	I-TIT	B-LOC
sowie	O	O
andere	O	O
Landgerichte	O	O
,	O	O
Zenten	O	O
,	O	O
Landschrannen	O	O
und	O	O
sonstige	O	O
fremde	O	O
Gerichte	O	O
geladen	O	O
,	O	O
ihre	O	O
althergebrachte	O	O
Freiheit	O	O
von	O	O
fremden	O	O
Gerichten	OT	O
.	O	O
Er	O	O
verweist	O	O
Kläger	BO	O
auf	O	O
den	O	O
in	O	O
den	O	O
entsprechenden	O	O
Privilegien	O	O
ausgewiesenen	O	O
Rechtsgang	O	O
,	O	O
bestätigt	O	O
deren	O	O
Inhalt	O	O
in	O	O
vollem	O	O
Umfang	O	O
und	O	O
erklärt	O	O
alle	O	O
dennoch	O	O
geführten	O	O
Prozesse	O	O
samt	O	O
aller	O	O
Urteile	O	O
für	O	O
ungültig	O	O
und	O	O
kraftlos	O	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
gebietet	O	O
allen	O	O
geistlichen	O	O
und	O	O
weltlichen	O	O
Fürsten	B-TIT	O
,	O	O
Gff	B-TIT	O
.	I-TIT	O
etc	O	O
.	O	O
allen	O	O
Landrichtern	B-TIT	O
und	O	O
überhaupt	O	O
allen	O	O
Reichsuntertanen	O	O
die	O	O
Beachtung	O	O
dieser	O	O
nürnbergischen	B-LOC	O
Freiheiten	O	O
bei	O	O
seiner	O	O
und	O	O
des	O	O
Reichs	O	O
schweren	O	O
Ungnade	O	O
und	O	O
einer	O	O
je	O	O
zur	O	O
Hälfte	O	O
an	O	O
die	O	O
kgl	B-TIT	O
.	I-TIT	O
Kammer	I-TIT	O
und	O	O
die	O	O
Nürnberger	B-PERS	O
zu	O	O
zahlenden	O	O
Pön	O	O
von	O	O
100	O	O
Pfund	O	O
Gold	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
legt	O	O
als	O	O
König	B-TIT	O
und	O	O
als	O	O
Hz	B-TIT	O
.	I-TIT	O
von	I-TIT	O
Österreich	I-TIT	B-LOC
fest	O	O
,	O	O
daß	O	O
allen	O	O
in	O	O
und	O	O
außerhalb	O	O
der	O	O
Stadt	O	O
Nürnberg	B-LOC	O
ansässigen	O	O
Bürgern	B-PERS	O
Nürnbergs	I-PERS	B-LOC
und	O	O
deren	O	O
Dienern	B-TIT	O
die	O	O
Überschreitung	O	O
der	O	O
Jahresfrist	O	O
zum	O	O
Empfang	O	O
ihrer	O	O
vom	O	O
Reich	O	O
und	O	O
dem	O	O
Haus	B-TIT	O
Österreich	I-TIT	B-LOC
herrührenden	O	O
Lehen	O	O
nicht	O	O
zum	O	O
Schaden	O	O
gereichen	O	O
soll	O	O
und	O	O
verspricht	O	O
sie	O	O
,	O	O
sobald	O	O
er	O	O
nach	O	O
Nürnberg	B-LOC	O
kommt	O	O
,	O	O
damit	O	O
zu	O	O
belehnen	O	O
,	O	O
als	O	O
von	O	O
alters	O	O
herkomen	O	O
ist.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
teilt	O	O
Eberhard	B-PERS	O
von	I-PERS	O
Stetten	I-PERS	O
,	I-PERS	O
Komtur	I-PERS	B-TIT
des	I-PERS	I-TIT
Deutschordenshauses	I-PERS	I-PERS
zu	I-PERS	O
Nürnberg	I-PERS	B-LOC
,	O	O
mit	O	O
,	O	O
daß	O	O
er	O	O
die	O	O
bereits	O	O
von	O	O
seinen	O	O
Vorgängern	B-PERS	O
K	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Sigmund	I-PERS	O
und	I-PERS	O
Kg	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Albrecht	I-PERS	O
II	I-PERS	O
.	I-PERS	O
angenommene	O	O
Appellation	O	O
des	O	O
Nürnberger	B-PERS	B-LOC
Bürgers	I-PERS	B-TIT
Thomas	I-PERS	O
Müllner	I-PERS	O
gegen	O	O
dessen	O	O
Beklagung	O	O
und	O	O
Verurteilung	O	O
durch	O	O
das	O	O
Landgericht	B-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
nun	O	O
seinerseits	O	O
angenommen	O	O
habe	O	O
.	O	O
Weil	O	O
er	O	O
aber	O	O
wegen	O	O
wichtiger	O	O
Anliegen	O	O
in	O	O
unser	O	O
lannde	O	O
zu	O	O
Osterreich	B-LOC	O
den	O	O
rechtlichen	O	O
Austrag	O	O
bis	O	O
auf	O	O
sein	O	O
Kommen	O	O
nach	O	O
Nürnberg	B-LOC	O
verschieben	O	O
müsse	O	O
,	O	O
gebietet	O	O
er	O	O
ihm	O	O
,	O	O
bis	O	O
dahin	O	O
nichts	O	O
zum	O	O
Schaden	O	O
der	O	O
Gegenpartei	O	O
zu	O	O
unternehmen	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
teilt	O	O
Landrichter	B-TIT	O
und	O	O
Urteilsprechern	O	O
des	O	O
Landgerichts	B-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
mit	O	O
,	O	O
daß	O	O
er	O	O
die	O	O
Appellation	O	O
des	O	O
Nürnberger	B-PERS	B-LOC
Bürgers	I-PERS	B-TIT
Thomas	I-PERS	O
Müllner	I-PERS	O
gegen	O	O
ein	O	O
auf	O	O
Klage	O	O
des	O	O
Eberhard	B-PERS	O
von	I-PERS	O
Stetten	I-PERS	O
,	I-PERS	O
Komtur	I-PERS	B-TIT
des	I-PERS	I-TIT
Deutschordenshauses	I-PERS	I-PERS
zu	I-PERS	O
Nürnberg	I-PERS	B-LOC
,	O	O
von	O	O
ihnen	O	O
geführtes	O	O
und	O	O
mit	O	O
Urteil	O	O
abgeschlossenes	O	O
Verfahren	O	O
ebenso	O	O
wie	O	O
bereits	O	O
seine	O	O
Vorgängern	O	O
K	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Sigmund	I-PERS	O
und	O	O
Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Albrecht	I-PERS	O
II	I-PERS	O
.	I-PERS	O
,	O	O
die	O	O
ihrerseits	O	O
das	O	O
Verfahren	O	O
bereits	O	O
schriftlich	O	O
abgefordert	O	O
hatten	O	O
,	O	O
angenommen	O	O
habe	O	O
,	O	O
gebietet	O	O
ihnen	O	O
daher	O	O
,	O	O
in	O	O
der	O	O
Angelegenheit	O	O
nicht	O	O
weiter	O	O
zu	O	O
prozessieren	O	O
,	O	O
sondern	O	O
diese	O	O
an	O	O
ihn	O	O
zu	O	O
verweisen	O	O
.	O	O
Er	O	O
weist	O	O
abschließend	O	O
daraufhin	O	O
,	O	O
daß	O	O
er	O	O
beiden	O	O
Parteien	O	O
seine	O	O
Bereitschaft	O	O
zum	O	O
rechtlichen	O	O
Austrag	O	O
mitgeteilt	O	O
habe	O	O
und	O	O
erklärt	O	O
jegliche	O	O
Übertretung	O	O
dieses	O	O
Gebots	O	O
durch	O	O
sie	O	O
für	O	O
unschädlich	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
fordert	O	O
Hz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Ludwig	I-PERS	O
VII	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	I-PERS	O
-Ingolstadt	I-PERS	B-LOC
)	I-PERS	O
zum	O	O
Besuch	O	O
des	O	O
auf	O	O
den	O	O
kommenden	O	O
St.	O	O
Andreastag	O	O
(	O	O
November	O	O
30	O	O
)	O	O
nach	O	O
Nürnberg	B-LOC	O
anberaumten	O	O
Tages	O	O
auf	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
teilt	O	O
Hans	B-PERS	O
Weidner	I-PERS	O
(	I-PERS	O
Weydner	I-PERS	O
)	I-PERS	O
,	O	O
den	O	O
Bauermeistern	B-TIT	O
und	O	O
Bauern	B-TIT	O
der	O	O
Dörfer	O	O
Retzbach	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Reczpach	I-LOC	O
)	I-LOC	O
und	O	O
Thüngersheim	B-LOC	O
(	I-LOC	O
Tungerßheym	I-LOC	O
)	I-LOC	O
sowie	O	O
Engelhard	B-PERS	O
von	I-PERS	O
Münster	I-PERS	B-LOC
mit	O	O
,	O	O
der	O	O
Nürnberger	B-PERS	B-LOC
Bürger	I-PERS	B-TIT
Jakob	I-PERS	O
Haller	I-PERS	O
habe	O	O
ihm	O	O
vorbringen	O	O
lassen	O	O
,	O	O
er	O	O
sei	O	O
wegen	O	O
seiner	O	O
gegen	O	O
sie	O	O
gerichteten	O	O
Ansprüche	O	O
,	O	O
wegen	O	O
der	O	O
ihn	O	O
Bürgermeister	B-TIT	O
und	I-TIT	O
Rat	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Stadt	I-TIT	O
Nürnberg	I-TIT	B-LOC
nach	O	O
Abforderung	O	O
an	O	O
den	O	O
verstorbenen	B-PERS	O
Bf	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Johann	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Würzburg	I-PERS	B-LOC
verwiesen	O	O
hatten	O	O
,	O	O
dort	O	O
nicht	O	O
zufriedenstellend	O	O
behandelt	O	O
,	O	O
vielmehr	O	O
unverkundt	O	O
und	O	O
unverpot	O	O
verurteilt	O	O
worden	O	O
.	O	O
Dagegen	O	O
habe	O	O
er	O	O
dann	O	O
ausweislich	O	O
der	O	O
vorgelegten	O	O
Schriftstücke	O	O
an	O	O
Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Albrecht	I-PERS	O
II	I-PERS	O
.	I-PERS	O
appelliert	O	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
entspricht	O	O
der	O	O
Bitte	O	O
Jakobs	B-PERS	O
und	O	O
nimmt	O	O
seinerseits	O	O
die	O	O
Appellation	O	O
an	O	O
,	O	O
lädt	O	O
sie	O	O
daher	O	O
auf	O	O
einen	O	O
Rechttag	O	O
in	O	O
sechs	O	O
Wochen	O	O
und	O	O
drei	O	O
Tagen	O	O
nach	O	O
Erhalt	O	O
dieses	O	O
Briefs	O	O
bzw	O	O
.	O	O
den	O	O
ersten	O	O
darauf	O	O
folgenden	O	O
Gerichtstag	O	O
peremptorisch	O	O
vor	O	O
sich	O	O
und	O	O
weist	O	O
sie	O	O
darauf	O	O
hin	O	O
,	O	O
daß	O	O
auch	O	O
bei	O	O
Abwesenheit	O	O
verhandelt	O	O
werden	O	O
wird	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
bekennt	O	O
,	O	O
da	O	O
er	O	O
als	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
von	O	O
amptes	O	O
wegen	O	O
frid	O	O
und	O	O
gemach	O	O
zu	O	O
gewährleisten	O	O
habe	O	O
,	O	O
daß	O	O
er	O	O
den	O	O
zwischen	O	O
Mgf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Friedrich	I-PERS	O
II	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Brandenburg	I-PERS	B-LOC
,	I-PERS	O
Kf	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
und	I-PERS	O
hauptmann	I-PERS	B-TIT
der	I-PERS	I-TIT
sachen	I-PERS	I-TIT
,	O	O
den	O	O
Hzz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Johann	I-PERS	O
IV	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	I-PERS	I-LOC
-München	I-PERS	I-LOC
)	I-PERS	I-LOC
und	O	O
Heinrich	B-PERS	O
IV	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	I-PERS	I-LOC
-Landshut	I-PERS	I-LOC
)	I-PERS	I-LOC
,	O	O
den	O	O
Gff	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Ludwig	I-PERS	O
,	O	O
Johann	B-PERS	O
,	I-PERS	O
Ulrich	I-PERS	O
und	I-PERS	O
Wilhelm	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Oettingen	I-PERS	B-LOC
und	O	O
den	O	O
Bürgermeistern	B-TIT	O
,	I-TIT	O
Räten	I-TIT	O
und	I-TIT	O
Gemeinden	I-TIT	O
der	I-TIT	O
Städte	I-TIT	O
Rothenburg	I-TIT	B-LOC
ob	I-TIT	I-LOC
der	I-TIT	I-LOC
Tauber	I-TIT	I-LOC
,	I-TIT	O
Donauwörth	I-TIT	B-LOC
(	I-TIT	I-LOC
Swebischen	I-TIT	I-LOC
Werde	I-TIT	I-LOC
)	I-TIT	I-LOC
,	I-TIT	O
Nördlingen	I-TIT	B-LOC
,	I-TIT	B-LOC
Dinkelsbühl	I-TIT	B-LOC
,	I-TIT	O
Weißenburg	I-TIT	B-LOC
,	I-TIT	O
Bopfingen	I-TIT	B-LOC
und	O	O
besonders	O	O
zwischen	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Leonhard	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Passau	I-PERS	B-LOC
und		O
der	O	O
Stadt	O	O
Passau	B-LOC	O
,	O	O
Bf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Albrecht	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Eichstätt	I-PERS	B-LOC
und	O	O
allen	O	O
ihren	O	O
Helfern	B-TIT	O
und	I-TIT	O
Helfershelfern	I-TIT	O
einerseits	O	O
und	O	O
den	O	O
Hzz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Ludwig	I-PERS	O
d	I-PERS	O
.	I-PERS	O
Ä	I-PERS	O
.	I-PERS	O
VII	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	I-PERS	I-LOC
-Ingolstadt	I-PERS	I-LOC
)	I-PERS	I-LOC
,	I-PERS	O
Gf	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
von	I-PERS	O
Mortain	I-PERS	B-LOC
,	O	O
und	O	O
dessen	O	O
Sohn	B-PERS	B-TIT 
Ludwig	I-PERS	O
d	I-PERS	O
.	I-PERS	O
J	I-PERS	O
.	I-PERS	O
VIII	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	I-PERS	I-LOC
-Ingolstadt	I-PERS	I-LOC
)	I-PERS	I-LOC
,	I-PERS	O
Gf	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
von	I-PERS	O
Graisbach	I-PERS	B-LOC
,	O	O
und	O	O
allen	O	O
deren	O	O
Helfern	O	O
und	O	O
Helfershelfern	O	O
andererseits	O	O
von	O	O
K	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Sigmund	I-PERS	O
gebotenen	O	O
und	O	O
von	O	O
diesem	O	O
bis	O	O
zum	O	O
Sonntag	O	O
nach	O	O
sand	O	O
Jacobs	O	O
tag	O	O
(	O	O
Juli	O	O
31	O	O
)	O	O
erstreckten	O	O
Frieden	O	O
zu	O	O
den	O	O
gleichen	O	O
Bedingungen	O	O
um	O	O
drei	O	O
volle	O	O
Jahre	O	O
,	O	O
beginnend	O	O
mit	O	O
Sonnenaufgang	O	O
am	O	O
Sonntag	O	O
nach	O	O
sand	O	O
Jacobs	O	O
tag	O	O
(	O	O
Juli	O	O
31	O	O
)	O	O
verlängert	O	O
habe	O	O
,	O	O
während	O	O
dieser	O	O
Zeit	O	O
keine	O	O
Partei	O	O
der	O	O
anderen	O	O
Schaden	O	O
zufügen	O	O
soll	O	O
.	O	O
Der	O	O
Kg	B-TIT	O
.	I-TIT	O
gebietet	O	O
den	O	O
Parteien	O	O
insgesamt	O	O
und	O	O
jedem	O	O
einzelnen	O	O
von	O	O
ihnen	O	O
bei	O	O
Verlust	O	O
seiner	O	O
und	O	O
des	O	O
Reiches	O	O
Huld	O	O
,	O	O
den	O	O
Frieden	O	O
einzuhalten	O	O
,	O	O
und	O	O
erklärt	O	O
,	O	O
bei	O	O
Zuwiderhandlungen	O	O
denjenigen	O	O
,	O	O
die	O	O
den	O	O
Frieden	O	O
wahren	O	O
,	O	O
Hilfe	O	O
zu	O	O
leisten	O	O
und	O	O
von	O	O
denen	O	O
,	O	O
die	O	O
den	O	O
Frieden	O	O
mißachten	O	O
eine	O	O
Pön	O	O
von	O	O
200	O	O
Mark	O	O
Gold	O	O
,	O	O
die	O	O
je	O	O
zur	O	O
Hälfte	O	O
der	O	O
kgl	B-TIT	O
.	I-TIT	O
Kammer	I-TIT	O
und	O	O
den	O	O
Friedenswahrern	O	O
zufallen	O	O
soll	O	O
,	O	O
einzutreiben	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
berichtet	O	O
Hz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Ludwig	I-PERS	O
VIII	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	I-PERS	I-LOC
-Ingolstadt	I-PERS	I-LOC
)	I-PERS	I-LOC
,	I-PERS	O
Gf	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
von	I-PERS	O
Graisbach	I-PERS	B-LOC
,	O	O
daß	O	O
die	O	O
kgl	B-TIT	O
.	I-TIT	O
Räte	I-TIT	O
Gf	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Hans	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Schaunberg	I-PERS	B-LOC
,	O	O
Stephan	B-PERS	O
von	I-PERS	O
Hohenberg	I-PERS	B-LOC
und	O	O
Wolfhart	B-PERS	O
Fuchs	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Fuchsberg	I-PERS	B-LOC
,	O	O
Ritter	B-TIT	O
,	O	O
die	O	O
von	O	O
ihm	O	O
an	O	O
ihn	O	O
und	O	O
seinen	O	O
Vater	O	O
,	O	O
Hz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Ludwig	I-PERS	O
VII	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	I-PERS	O
-Ingolstadt	I-PERS	B-LOC
)	I-PERS	O
,	I-PERS	O
Gf	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Mortain	I-PERS	B-LOC
,	O	O
zur	O	O
gütlichen	O	O
Schlichtung	O	O
ihrer	O	O
Streitigkeiten	O	O
entsandt	O	O
worden	O	O
waren	O	O
,	O	O
trotz	O	O
eifrigen	O	O
Bemühens	O	O
unverrichteter	O	O
Dinge	O	O
wieder	O	O
heimgekehrt	O	O
seien	O	O
.	O	O
Da	O	O
ihm	O	O
die	O	O
Auseinandersetzungen	O	O
zwischen	O	O
Vater	O	O
und	O	O
Sohn	O	O
nicht	O	O
nur	O	O
unczimleich	O	O
und	O	O
unnatürleich	O	O
,	O	O
zu	O	O
diesen	O	O
Zeiten	O	O
auch	O	O
fast	O	O
als	O	O
ein	O	O
ungehort	O	O
sach	O	O
erscheinen	O	O
und	O	O
er	O	O
nach	O	O
Annahme	O	O
der	O	O
kgl	O	O
.	O	O
Würde	O	O
und	O	O
Bürde	O	O
des	O	O
Reichs	O	O
nicht	O	O
länger	O	O
gewillt	O	O
sei	O	O
,	O	O
die	O	O
damit	O	O
verbundene	O	O
Schwächung	O	O
unser	O	O
und	O	O
des	O	O
reichs	O	O
lehenschaft	O	O
sowie	O	O
Beschädigungen	O	O
von	O	O
Land	O	O
und	O	O
Leuten	O	O
des	O	O
Reichs	O	O
zu	O	O
dulden	O	O
,	O	O
habe	O	O
er	O	O
,	O	O
um	O	O
unserm	O	O
kunigklichen	O	O
ambt	O	O
genugzetun	O	O
,	O	O
zwischen	O	O
ihm	O	O
,	O	O
seinen	O	O
Helfern	O	O
und	O	O
Helfershelfern	O	O
und	O	O
seinem	O	O
Vater	O	O
und	O	O
dessen	O	O
Helfern	O	O
und	O	O
Helfershelfern	O	O
einen	O	O
steten	O	O
,	O	O
vesten	O	O
und	O	O
kristenlichn	O	O
frid	O	O
errichtet	O	O
.	O	O
Er	O	O
erklärt	O	O
,	O	O
daß	O	O
der	O	O
Frieden	O	O
,	O	O
den	O	O
er	O	O
mit	O	O
diesem	O	O
Schreiben	O	O
verfügt	O	O
,	O	O
ab	O	O
dem	O	O
Datum	O	O
des	O	O
Schreibens	O	O
vier	O	O
Jahre	O	O
währen	O	O
soll	O	O
,	O	O
während	O	O
dieser	O	O
Zeit	O	O
er	O	O
zusammen	O	O
mit	O	O
den	O	O
Kff	B-TIT	O
.	I-TIT	O
und	O	O
anderen	O	O
Fürsten	B-TIT	O
sich	O	O
der	O	O
Sache	O	O
annehmen	O	O
und	O	O
für	O	O
beide	O	O
Parteien	O	O
gütlich	O	O
oder	O	O
rechtlich	O	O
entscheiden	O	O
wolle	O	O
.	O	O
Er	O	O
gebietet	O	O
ihm	O	O
,	O	O
in	O	O
gleicher	O	O
Weise	O	O
,	O	O
wie	O	O
er	O	O
es	O	O
seinem	O	O
Vater	O	O
geboten	O	O
habe	O	O
,	O	O
bei	O	O
Verlust	O	O
seines	O	O
Erbes	O	O
mit	O	O
seinen	O	O
Helfern	O	O
und	O	O
Helfershelfern	O	O
den	O	O
Frieden	O	O
zu	O	O
wahren	O	O
,	O	O
und	O	O
erklärt	O	O
,	O	O
daß	O	O
er	O	O
bei	O	O
Zuwiderhandlungen	O	O
,	O	O
mit	O	O
aller	O	O
Kraft	O	O
der	O	O
friedenswahrenden	O	O
Partei	O	O
zu	O	O
Hilfe	O	O
kommen	O	O
werde	O	O
.	O	O

Kg	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
F	I-PERS	O
.	I-PERS	O
verkündet	O	O
Hz	B-PERS	B-TIT
.	I-PERS	I-TIT
Ludwig	I-PERS	O
VII	I-PERS	O
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Bayern	I-PERS	B-LOC
(	I-PERS	O
-Ingolstadt	I-PERS	B-LOC
)	I-PERS	O
,	I-PERS	O
Gf	I-PERS	B-TIT
.	I-PERS	O
von	I-PERS	O
Mortain	I-PERS	B-LOC
,	O	O